企硬！！拒以孟晚舟換中國釋放兩加拿大人 杜魯多：不能讓「人質外交」得逞

加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）拒絕以華為首席財務官孟晚舟交換遭中國拘押的兩名加拿大公民的呼籲。他表示，這樣做將立下壞先例，讓中國以為拘押加國公民就可以達到其政治目的。

加拿大前外交官、國際危機組織顧問康明凱（Michael Kovrig）與商人邁克爾·斯帕弗（Michael Spavor）被中國拘押達一年半，日前被控「為境外刺探、非法提供國家秘密罪」。外界普遍認為是中國為報復加拿大應美國要求拘捕孟晚舟。19 名加國前內閣部長與外交人員早前致函杜魯多，要求釋放孟晚舟，藉以令中國改變其策略。

杜魯多拒絕要求，並指自己尊重聯署人士，但絕不認同他們，形容其取態錯誤，加拿大不能讓中國「人質外交」（hostage diplomacy）得逞：「放過孟晚舟以換取解決短期問題，將危害成千上萬前往中國及各地的加拿大公民，讓外國政府以為，只要隨意逮捕加國人就可以影響加國政府決策。」他重申，加拿大司法獨立，司法程序不會受到任何影響，包括外國政府的政治施壓。

廣告

被問到會否考慮對中共高級官員實施制裁時，杜魯多說，在不危害加拿大人的前提下，他願意考慮任何方案。

source:

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

加拿大

其實大家唔記得左佢老婆好似中左武肺

當然最後冇事

食左偉哥